

	Principe : Etant donné l'arbre d'un jeu à deux joueurs 
	\begin{itemize}
		\item le premier joueur cherche l'action qui \textcolor{red}{maximise} son score,
		\item il considère que quelque soit l'action qu'il prend, le second
		
			joueur choisit l'action qui \textcolor{red}{minimise} le score du premier joueur.
	\end{itemize}
	En conséquence, pour connaître sa meilleure action, le premier
	
	joueur doit connaître pour chaque action possible la pire action que
	
	peut prendre le second joueur.
	
	De façon similaire, pour connaître la pire action du second joueur à
	
	partir d'une position particulière, il faut connaître pour chaque
	
	action possible au second joueur la meilleure action que peut
	
	prendre son adversaire.
	 \lstset{language=Python,basicstyle=\ttfamily}
	\begin{lstlisting}
		def minmax(noeud N=racine, joueur J=1):
			if N est une feuille: #si la partie est finie
				return (valeur de N, None)
			if J == 1: #recherche du meuilleur coup 
				M = - $\inf$
				for E enfant de N:
					val = minmax (E, 2)[0]
					if M < val :
						M = val
						argmax = E 
					return (M, argmax)
			elif J== 2: #recherche du pire coup
				m = infini
				for E enfant de N :
					val = minmax (E, 1)[0]
				return (m, argmin)
	\end{lstlisting}